澳洲以威脅國家安全為由 封殺中國品牌電話澳洲以威脅國家安全為由 封殺中國品牌及通信設備

03月01日(四) 17:48

中國企業進軍海外市場屢屢受阻，繼美國之後，澳洲也以「威脅國家安全」為由，封殺中國出產的電話及通信設備。美國傳媒周三（2月28日）引述澳洲國防部發言人稱，以前曾採購中國兩個品牌的產品，但現在決定將用其他生產商的產品取代，以前購買的中國公司產品暫時還在使用，但過一段時間也將被取代。

據內媒報道，美國兩周前對中國兩個通訊設備品牌說「不」，澳洲國防部今次的決定是跟隨美國的做法。此前，美國6大情報機構主管共同參加了美國參議院情報委員會的聽證會，他們集體建議美國用戶不要使用中國某電話及通訊設備品牌的產品或服務，因當中存在間諜危險，並直接提出對中國的相關公司不信任，認為這些公司與中國情報機構關係甚密。

報道指，美國參議員們提議禁止中國通信設備准入美國，抵制中國的電信公司已不是第一次。2012年就曾向美國國會提交一份報告，稱中國有通訊設備公司與中國政府積極合作，向後者提供網絡間諜設備和技術。從那時起中國的公司就被禁止參與美國政府的競標案、提供網絡設備。

報道稱，現在美國官員和澳洲軍方想把禁令擴至更多中國上述兩個涉事品牌的產品，包括手提電話。而作為「中國公司與美國情報部門關係甚密」的主要證據，竟只是其中一個品牌創辦人的照片，之後美國再也沒拿出其他任何證據。有學者指出，眾所周知美國蘋果機有「後門」，但中國沒有對其進行抵制。

source?

即係邊兩個品牌？

有學者指出，眾所周知美國蘋果機有「後門」，但中國沒有對其進行抵制。
CCTVB啲friend

後門條key啱啱先送左畀佢，點會封

澳洲明智喇

五毛未夠鐘開工

列強轉風咬支那

唔知呢？
可能係盡量少正面回應西方國家開始針對中國嘅post, 但係就推其他相對無咁重要嘅post都未定呢

除左中興華為，應該都無其他。

另外，呢兩間野已經成功用優惠價幫各大電訊商換曬香港99%既通訊設備